%============= Config new columns type ==============%
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}}
%==================================================%

%========= Config the cover section ==========%

\title{Titre du projet}

\author{Prénom NOM}


\diplomaName{Actuariat}
\speciality{Infini}

%% Encadrant professionnel
\proFramerName{Monsieur/Madame Prénom NOM}
\proFramerSpeciality{Ingénieur R\&D}

%% Encadrant académique
\academicFramerName{Monsieur/Madame Prénom NOM}
\academicFramerSpeciality{Maître Assistant(e)}

%% Entreprise d'accueil
\companyName{Tunisie Télécome}

%% Année universitaire
\collegeYear{2019 - 2020}

%%%%%% Signatures section %%%%%%

% You can simply remove theses sentences by typing an empty string
% \proSignSentence{}

\proSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

\academicSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

%%% AR
\arabicAbstract{يوضع الملخص باللغة العربية هنا... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يوضع الملخص باللغة العربية هنا... الرجاء أن يكون في حدود العشر أسطر... يمكنك أن تكتب كلمات بحروف لاتينية في وسط الملخص مثال \textLR{Exemple ici} يوضع الملخص باللغة العربية هنا...}

\arabicAbstractKeywords{الرجاء عدم تجاوز الخمس كلمات}

%% To use latin characters inside the arabic text
% just put them inside the command \textLR{}
%%%%

%%% FR
\frenchAbstract{Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes.}

\frenchAbstractKeywords{Merci de ne pas dépasser les cinq mots}

%%% EN
\englishAbstract{Put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here... Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines.}

\englishAbstractKeywords{Please don't use more than five keywords}

%% if you want to get rid of the company address just set the boolean variable to false
% PS : it's optional
\setboolean{wantToTypeCompanyAddress}{true}

\companyEmail{contact@company.com}
\companyTel{71 111 111}
\companyFax{71 222 222}
\companyAddressAR{نهج بحيرة ملاران - ضفاف البحيرة - تونس}
\companyAddressFR{Rue du Lac Malaren, Les Berges du Lac 1053 Tunis}